@ΑΙΩΝ Ε'. - ΕΙΣ ΤΑ ΑΠΟΡΑ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΓΡΑΦΗΣ - ΤΟΜΟΣ 80 {p 327}

ΙΣΤ'. Τι δήποτε τους κυνί παραπλησίως πεπωκότας μόνους εκέλευσε παρατάξασθαι; 504.
ΙΖ'. Τι εστιν· << Εποίησεν αυτά Γεδεών εις εφούδ, και έστησεν αυτό εν τη πόλει αυτού εν Εφραθά; >> 504.
ΙΗ'. Τι εστιν· << Έσπειρεν εν αυτή 'αλας; >> 505.
ΙΘ'. Τι εστιν· << Είπατε δη σύνθημα; >> 505.
Κ'. Τι δήποτε συνεχώρησεν, ο Δεσπότης θεός του Ιεφθάε σφαγήναι την θυγατέρα; 508.
ΚΑ'. Πως ο Σαμψών εκδεδιητημένως και παρανόμως ζων απήλαυσε χάριτος; 509.
ΚΒ'. Τι δήποτε και Ναζηραίος ων, και υπότον νόμον τελών, έφαγε τα εν τω στόματι του λέοντος, και νεκρού όντος, κατασκευασθέντα κτήρια; 509.
ΚΓ'. Πόθεν ο Σαμψών τοσαύτας αλώπεκας ήγρευσεν; 512.
ΚΔ'. Τι εστιν, << Εποίησε Μιχά εφούδ και θεραφίν; >> 512.
ΚΕ'. Τα εξής πολλήν έχει αμφιβολίαν·<< Ην γαρ φησί, παιδλαριον εκ Βηθλεέμ δήμου Ιούδα, εκ συγγενείας Ιούδα, και αυτός Λευΐτης, και αυτός παρώκει εκεί >>. Ει γαρ Λευΐτης, πως εκ συγγενείας Ιούδα; 513.
ΚΣΤ'. Τι εστιν· << Εν κοιλάδι ή ην του οίκου Ρηχάβ; 513.
ΚΖ'. Τι δήποτε ζήλω κινηθείς ο Ισραήλ της συγγενείας την αυσέβειαν προτιμήσας ηττήθη; 516.
ΚΗ'. Τι δήποτε προσέταξαν οι υίοι Ισραήλ τοις διακοσίοις τοις εκ του Βενιαμίν, εκ των εν Σιλώμ χορευουσών παρθένων αρπάσαι τε και γήμαι; 517.

ΕΙΣ ΤΗΝ ΡΟΥΘ

Ερωτήσεις.
Α'. Τι δήποτε το κατά την Ρούθ συνεγράφη διήγημα; 517.
Β'. Επιμέμφονατι τινες και τη Νοεμίν και τη Ρούθ, τη μεν υποθεμένη, τη δε ως υπακουσάση τε και πραξάση, και παρά τους πόδας καθευδησάση του Βοόζ. 521.

ΕΙΣ ΤΗΝ Α'. ΒΑΣΙΛΕΙΩΝ
Πρόλογος. 528.
Ερωτήσεις.

Α'. Ο Σαμουήλ ιερεύς ην, ή Λευΐτης; 529.
Β'. Διά τι ο Ελκανά δύο είχε γυναίκας; 532.
Γ'. Τι εστί το, << Απέκλεισε Κύριος τα περί την μήτραν αυτής; >>532.
Δ'. Ηλεί ο αρχιερεύς εκ ποίας ην πατριάς; 533.
Ε'. Τι εστίν Εφούδ; 533.
ΣΤ'. Τι δήποτε Λευΐτης ων Σαμουήλ τω εφούδ εκέχρητο; μόνω γαρ αφώριστο τω αρχιερεί. 536.
Ζ'. Τίνος χάριν ο Ηλεί δίκας υπέρ των παίδων έστισε, και ταύτα παραινέσας αυτούε τα προσήκονται; 536.
Η'. Πως νοητέον το, << Ο λύχνος του θεού πριν ή κατατασκευασθήναι; >>
 537.
Θ'. Τι δήποτε κομιδή νέω όντι τω Σμουήλ ο των όλων ώφθη Θεός; 540.
Ι'. Τι δήποτε συνεχώρησεν ο Θεος δορυάλωτον γενέσθαι την κιβωτόν; 540.
ΙΑ'. Διά τι τον λαόν επάταξεν ο Θεός, επανελθούσης της Κιβωτού, 545.
ΙΒ'. Τι δήποτε του Θεού κελεύσαντος διά του νόμου εν ρνί τόπω λατρεύειν, θυσιαστήριον ο Σαμουήλ ωκοδόμησεν; 545.
ΙΓ'. Τίνος χάριν Σαμουήλ διά της των παίδων παρανομίας ουκ έτισε δίκας; 548.
ΙΔ'. Τίνος ένεκεν ήλγησε αιτήσαντος του λαού βασιλέα; 548.
ΙΕ'. Αγαθόν πως ωνόμασε τον Σαούλ; 548.
ΙΣΤ'. Τινές φασι τον Σαμουήλ επί χρήμασι προφητεύσαι, τω ειπείν τον Σαούλ επί χρήμασι προφητεύσαι, τω ειπείν τον Σαούλ, << Ιδού πορευσόμεθα, και τι αποίσομεν τω ανθρώοω του θεού, ότι οι άρτοι ημών εκλελοίπασιν; >> 549.
ΙΖ'. Διά τι βέποντα τον προφήτην εκάλουν; 549.
ΙΗ'. Τίνος χάριν χρίσας αυτόν κατεφίλησεν; 549.
ΙΘ'. Τι δήποτε πολλά δέδωκεν αυτώ σημεία; 549.
Κ'. Τι εστι, << Μετέστρεψεν αυτώ ο θεός καδίαν ετέραν; >> 552.
ΚΑ'. Τι εστι, << Συνετέλεσε προφητεύων; >> 552.
ΚΒ'. Τι δήποτε χρίσας ο Σαμουήλ τον Σαούλ, και παρά του Θεού των όλων ακούσας, ως αυτόν προσήκει βασιλέα χειροτονείν, κλή-



















